.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--f--Flaming-Sphere:

Пылающая сфера (`Flaming Sphere <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=121>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- огонь

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Область**: один 5-футовый квадрат

**Спасбросок**: Рефлекс

**Продолжительность**: поддерживаемое до 1 минуты

----------

Вы создаете сферу пламени в квадрате в пределах дистанции.
Сфера должна поддерживаться твердой поверхностью, например каменным полом.
Сфера наносит 3d6 урона огнем, всем существам в квадрате, где она появляется; каждое существо должно пройти простой спасбросок Рефлекса.
В последующих раундах, вы можете Поддержать Заклинание, оставляя сферу в ее квадрате или перекатывая в другой квадрат в пределах дистанции и нанося 3d6 огненного урона; каждое существо в квадрате должно пройти простой спасбросок Рефлекса.

Существа, которые успешно прошли спасбросок, не получают урон (вместо получения половины урона).

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d6.





.. include:: /helpers/actions.rst